<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
  <rss version="2.0"><channel> 
				<title>RSS Badan Nasional Pengelola Perbatasan</title> 
				<description>Website Resmi Badan Nasional Pengelola Perbatasan Republik Indonesia (BNPP-RI). Jalan Kebon Sirih No.31 Jakarta Pusat.</description>
				<link>https://bnpp.go.id</link> 
				<language>id-id</language><item>
						                <title>Lima Tahun Kedepan 222 Lokpri Akan Dikembangkan Sesuai Potensi Daerah</title>
						                <link>http://localhost/bnppfx/berita/detail/lima-tahun-kedepan-222-lokpri-akan-dikembangkan-sesuai-potensi-daerah</link>
						                <description>JAKARTA - Badan Nasional Pengelola Perbatasan (BNPP) dan Kementerian/Lembaga anggota akan mengembangkan 222 Lokasi Prioritas berbasis Kecamatan sesuai dengan potensi daerah masing-masing untuk lima tahun ke depan.

 

Disampaikan Kepala BNPP yang juga Menteri Dalam Negeri, Tito Karnavian, ada 222 Kecamatan Lokpri yang sudah masuk dalam Rencana Pembangunan Jangka Menengah Nasional (RPJMN) Badan Perencana Pembangunan Nasional (Bappenas).

 

“Ada 222 kecamatan lokpri yang akan dikembangkan sesuai dengan potensi daerah masing-masing, sudah masuk rencana di Bappenas. Namun kita ingin semuanya tercapai tetapi juga harus realistis karena Covid ini membuat semua daerah tertekan terutama dalam bidang ekonomi,” ujarnya di acara Webinar Nasional Forum Tematik Bakohumas Pengelolaan Perbatasan dengan mengusung tema “Mengelola Batas Wilayah Negara dan Kawasan Perbatasan Menuju Indonesia Maju” di Gedung Sasana Bhakti Praja, Kementerian Dalam Negeri, Jakarta Pusat, Kamis (17/9/2020).

 

Menteri Tito mengatakan saat ini kendala utama menjalankan rencana pengembangan 222 lokpri adalah Covid-19, dimana akibat Covid-19 Pemerintah Pusat dan Daerah berbondong-bondong replanning  fokus utama ke masalah kesehatan.

 

“Nah khusus untuk rencana dokumen Bappenas, kita fokus pada 222 kecamatan lokpri dari 500 lebih kecamatan. Namun dengan kondisi seperti ini, dibutuhkan replanning koordinasi dengan Kemenku dan Bappenas realistisnya kita bisa membangun berapa kecamatan ditahun 2021-2024. Apakah masih tetap dengan 222 kecamatan tersebut? Atau kita harus ubah menjadi beberapa kecamatan super prioritas,” pungkasnya.
</description>
					                </item><item>
						                <title>BNPP Bahas Renduk Pengelolaan Batas Wilayah Negara dan Kawasan Perbatasan Tahun 2020-2024</title>
						                <link>http://localhost/bnppfx/berita/detail/bnpp-bahas-renduk-pengelolaan-batas-wilayah-negara-dan-kawasan-perbatasan-tahun-20202024</link>
						                <description>JAKARTA - Biro Perencanaan dan Kerjasama, Badan Nasional Pengelolaan Perbatasan (BNPP) menyelenggarakan rapat untuk membahas materi paparan Rencana Induk Pengelolaan Batas Wilayah Negara dan Kawasan Perbatasan Tahun 2020-2024.

 

Rapat ini dilaksanakan untuk mengupas tuntas materi paparan Renduk Pengelolaan Batas Wilayah Negara dan Kawasan Perbatasan Tahun 2020-2024 sebelum dilaporkan kepada Kepala BNPP yang juga Menteri Dalam Negeri, Muhammad Tito Karnavian.

 

"Ini kita bedah, kita persiapkan dengan baik agar materi paparan Renduk PBWN-KP Tahun 2020-2024 benar-benar siap untuk diserahkan ke Bapak Menteri Tito Karnavian," kata Pelaksana tugas (Plt.) Sekretaris BNPP, Suhajar Diantoro, di Hotel Aryaduta, Jakarta Pusat, Rabu (15/7/2020).

 

Turut hadir dalam rapat Deputi Bidang Pengelolaan Batas Wilayah Negara, Robert Simbolon; Deputi Bidang Potensi Kawasan Perbatasan, Boytenjuri; serta Deputi Bidang Pengelolaan Infrastruktur Kawasan Perbatasan Restuardy Daud.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Presiden Dorong Industri Baja dan Besi Nasional Makin Kompetitif dengan Produksi Optimal</title>
						                <link>http://localhost/bnppfx/berita/detail/presiden-dorong-industri-baja-dan-besi-nasional-makin-kompetitif-dengan-produksi-optimal</link>
						                <description> 

JAKARTA- Peran industri baja sebagai salah satu industri pendukung pembangunan infrastruktur di Indonesia menjadikannya salah satu industri strategis. Namun demikian, saat ini baja merupakan komoditas yang masuk ke dalam 3 besar impor Indonesia. Demikian disampaikan Presiden Joko Widodo saat memimpin rapat terbatas di Kantor Presiden, Jakarta, Rabu (12/2/2020).

 

Presiden Joko Widodo menyebut bahwa impor baja tersebut turut berkontribusi pada defisit neraca perdagangan dan defisit transaksi berjalan. 

 

"Ini tentu saja menjadi salah satu sumber utama defisit neraca perdagangan kita, defisit transaksi berjalan kita. Apalagi, baja impor tersebut kita sudah bisa produksi di dalam negeri," kata Presiden.

 

Berdasarkan hal tersebut, Presiden memandang bahwa utilitas pabrik baja dalam negeri saat ini masih rendah dan industri baja dalam negeri menjadi terganggu. Menurutnya hal tersebut tidak bisa dibiarkan.

 

"Kita perlu segera mendorong industri baja dan besi makin kompetitif serta mengoptimalkan kapasitas produksinya sehingga perbaikan manajemen korporasi, pembaruan teknologi permesinan, terutama di BUMN industri baja, harus terus dilakukan," jelasnya.

 

Berdasarkan laporan yang diterimanya, Presiden menyebut bahwa pengembangan industri baja dan besi terkendala oleh bahan baku yang masih kurang. Karena itu, Presiden mengungkapkan tiga hal utama yang harus dilakukan untuk meningkatkan ketersediaan bahan baku untuk industri baja dan besi.

 

Pertama, Presiden meminta agar ekosistem penyediaan bahan baku industri baja dan besi diperbaiki, mulai dari ketersediaan dan kestabilan harga bahan baku, sampai pada komponen harga gas yang juga perlu dilihat secara detail. 

 

"Kemudian, bahan baku dari hasil tambang nasional juga perlu diprioritaskan sehingga dapat meningkatkan nilai tambah di dalam negeri, bukan hanya untuk mengurangi impor, tapi juga bisa membuka lapangan kerja," imbuhnya.

 

Kedua, Presiden meminta agar Peraturan Presiden (Perpres) Nomor 40 Tahun 2016 yang mengatur mengenai harga gas untuk industri, yaitu sebesar 6 USD per MMBTU, segera direalisasikan dalam waktu yang tidak terlalu lama.

 

"Saya kira ini juga sudah berkali-kali kita rapatkan dan saya mendapatkan informasi dari Menteri ESDM, kemarin, bahwa ini juga akan segera diputuskan," jelasnya.

 

Terakhir, Kepala Negara meminta jajarannya menghitung dampak dari impor baja terhadap kualitas maupun persaingan harga dengan baja hasil dari dalam negeri. Ia juga meminta agar jajarannya memanfaatkan kebijakan nontarif, misalnya penerapan SNI, dengan sungguh-sungguh. 

 

"Sehingga industri baja dalam negeri dan konsumen dapat dilindungi. Jangan justru pemberian SNI yang dilakukan secara serampangan sehingga tidak dapat membendung impor baja yang berkualitas rendah," tandasnya.

 

(Humas BNPP)
</description>
					                </item><item>
						                <title>Presiden Ingin Peringkat Kemudahan Berusaha Indonesia Naik ke Posisi 40</title>
						                <link>http://localhost/bnppfx/berita/detail/presiden-ingin-peringkat-kemudahan-berusaha-indonesia-naik-ke-posisi-40</link>
						                <description> 

JAKARTA- Presiden Joko Widodo menginginkan agar peringkat kemudahan berusaha (ease of doing business/EoDB) Indonesia naik dari posisi 73 ke posisi 40. Hal tersebut dikemukakan Presiden saat memimpin rapat terbatas dengan topik "Akselerasi Peningkatan Peringkat Kemudahan Berusaha" yang digelar di Kantor Presiden, Jakarta, Rabu (12/2/2020).

 

"Kita tahu posisi kita sekarang di peringkat 73. Meskipun kalau kita lihat dari 2014 berada pada posisi di 120, sebuah lompatan yang baik, tetapi saya minta agar kita berada pada posisi 40," kata Presiden.

 

Untuk mengakselerasi peringkat kemudahan berusaha tersebut, Presiden menekankan beberapa hal kepada jajarannya. Pertama, Presiden meminta jajarannya fokus memperbaiki indikator yang masih berada di posisi di atas 100 dan indikator yang justru naik peringkat. 

 

Presiden merinci, dari 10 komponen terdapat 4 komponen yang berada pada peringkat di atas 100, yaitu starting a business di peringkat 140, dealing with construction permit di peringkat 110, registering property di peringkat 106, dan trading accross border yang stagnan di peringkat 116.

 

"Juga dua komponen yang sudah di bawah 100 tapi justru naik peringkat lagi, dari 44 ke 48 ini getting credit. Kemudian masalah yang berkaitan dengan resolving insolvency dari 36 ke 38. Sudah 36 kok naik lagi, ini urusan yang berkaitan dengan kebangkrutan," imbuhnya.

 

Kedua, Presiden meminta Menteri Koordinator Bidang Perekonomian dan Badan Koordinasi Penanaman Modal (BKPM) membuat dashboard monitoring dan evaluasi secara berkala. Menurutnya, hal tersebut guna memastikan perbaikan di beberapa komponen yang masih bermasalah.

 

"Masalah utama yang harus kita benahi adalah prosedur dan waktu yang harus disederhanakan. Sebagai contoh, terkait dengan waktu memulai usaha, di negara kita ini membutuhkan 11 prosedur, waktunya 13 hari. Kalau kita bandingkan mungkin dengan Tiongkok misalnya, prosedurnya hanya 4, waktunya hanya 9 hari. Artinya kita harus lebih baik dari mereka," paparnya.

 

Ketiga, Presiden meminta agar perhatian kemudahan berusaha tersebut tidak hanya ditujukan untuk pelaku-pelaku usaha menengah dan besar. Presiden ingin agar usaha mikro dan usaha kecil juga diberikan sejumlah kemudahan dalam berusaha.

 

"Agar fasilitas kemudahan berusaha ini diberikan kemudahan-kemudahan, baik dalam penyederhanaan, maupun mungkin tidak usah izin, tapi hanya registrasi biasa," tandasnya.

 

(Humas BNPP)
</description>
					                </item><item>
						                <title>Mendagri Keluarkan Surat Edaran Penegasan dan Penjelasan Pelaksanaan Pilkada Serentak 2020</title>
						                <link>http://localhost/bnppfx/berita/detail/mendagri-keluarkan-surat-edaran-penegasan-dan-penjelasan-pelaksanaan-pilkada-serentak-2020</link>
						                <description> 

BANJARMASIN– Menteri Dalam Negeri yang juga Kepala Badan Nasional Pengelola Perbatasan (BNPP), Tito Karnavian, mengeluarkan Surat Edaran Tentang Penegasan dan Penjelasan Terkait Pelaksanaan Pilkada Serentak Tahun 2020 dengan Nomor 273/487/SJ, tertanggal 21 Januari 2020 yang ditujukan untuk Gubernur, Bupati/Walikota di seluruh Indonesia. 

 

Menurut Plt. Dirjen Politik dan Pemerintahan Umum yang juga Kepala Pusat Penerangan Kemendagri, Bahtiar, edaran tersebut dikeluarkan dalam rangka menyukseskan pelaksanaan Pemilihan Kepala Daerah Serentak Tahun 2020, sesuai ketentuan Undang-Undang Nomor 10 Tahun 2016 Tentang Perubahan Kedua Atas Undang-Undang Nomor 1 Tahun 2015 tentang Penetapan Peraturan Pemerintah Pengganti Undang-Undang Nomor 1 Tahun 2014 tentang Pemilihan Gubernur, Bupati, dan Walikota menjadi Undang-Undang, maka perlu ditegaskan dan dijelaskan terkait pelaksanaan Pilkada Serentak Tahun 2020.

 

“Pak Mendagri telah mengeluarkan Surat Edaran (SE) yang menegaskan penjelasan untuk menyukseskan Pilkada Serentak Tahun 2020, dari mulai dukungan Pemda, penggantian pejabat oleh Kepala Daerah yang melaksanakan Pilkada, pengisian kekosongan jabatan kepala daerah, sampai pada dukungan PNS pada Sekretariat KPU maupun Bawaslu,” kata Bahtiar usai menghadiri Worksop Penerapan Pasal 71 UU No. 10 Tahun 2016 Gelombang III di Golden Tulip Galaxy Hotel Banjarmasin, Kalimantan Selatan.

 

Bahtiar juga mengatakan, Surat Edaran dikeluarkan sebagai upaya pencegahan dini untuk mengantisipasi potensi terjadinya pelanggaran oleh kepala daerah, pejabat negara maupun pejabat daerah dalam kewenangannya, terutama bagi petahana yang akan kembali mencalonkan dirinya di Pilkada Tahun 2020.

 

“Ini upaya preventif, jangan sampai di kemudian hari ada kepala daerah terutama petahana yang menyalahgunakan wewenang dengan melakukan pergantian jabatan, mutasi dan lain sebagainya. Oleh karena itu, SE ini betul-betul harus dipedomani oleh Kepala Daerah terutama yang hendak kembali mencalonkan diri di Pilkada 2020,” tegasnya.

 

Adapun objek larangan yang dimaksud dalam Pasal 71 UU Nomor 10 Tahun 2016 adalah,  melakukan pergantian (dalam hal ini hanya dibatasi untuk mutasi dalam jabatan) pejabat 6 (enam) bulan sebelum tanggal penetapan pasangan calon sampai dengan akhir masa jabatan kecuali mendapat persetujuan tertulis dari menteri (pasal 71 ayat (2)). Sementara itu dalam pasal 71 ayat (3) disebutkan larangan menggunakan kewenangan program dan kegiatan yang menguntungkan dan merugikan salah satu pasangan calon, baik di daerah sendiri maupun di daerah lain dalam waktu 6 (enam) bulan sebelum tanggal penetapan pasangan calon sampai dengan tanggal penetapan pasangan calon terpilih.

 

Meski demikian, larangan itu tidak berlaku jika dilakukan pengisian jabatan dilakukan karena ada jabatan yang kosong pejabatnya, pejabat yang meninggal dunia, sakit, atau tak dapat menjalankan tugasnya dengan syarat telah melalui persetujuan Kemendagri. Dan diisi agar pelayanan publik tetap berjalan. Jangan pula karena pilkada pelayanan berkurang kualitas. Kemendagri mengawal dan memastikan seluruh pelayanan publik tetap berjalan normal sebagaimana biasanya walaupun sedang berlangsung proses Pilkada. Proses pemilihan pemimpin daerah setiap 5(lima) tahun sekali adalah hal biasa rutin dilakukan sebagai negara demokrasi.  Peradaban demokrasi Indonesia semakin berkembang lebih baik. 

 

(Humas BNPP)
</description>
					                </item><item>
						                <title>Pemerintah Siagakan Lima KRI di Perbatasan RI-Singapura Antisipasi Masuknya Virus Corona</title>
						                <link>http://localhost/bnppfx/berita/detail/pemerintah-siagakan-lima-kri-di-perbatasan-risingapura-antisipasi-masuknya-virus-corona</link>
						                <description> 

NATUNA- Pemerintah menyiapkan lima Kapal Perang Republik Indonesia (KRI) untuk memperketat penjagaan perbatasan laut Indonesia dengan negara tetangga Singapura. Hal tersebut dilakukan guna mengantisipasi masuknya virus corona.

 

Lima KRI tersebut bersiaga dan standby di sejumlah perbatasan perairan antar-negara yang kerap dijadikan jalur masuk perdagangan orang.

 

"Saat ini sudah kami lakukan operasi PAM perbatasan RI-Singapura, ada lima KRI jenis kapal patroli yang melaksanakan patroli," ujar Panglima Komando Gabungan Wilayah Pertahanan I (Pangkogabwilhan I), Laksamana Madya Yudo Margono, seperti dikutip dari kompas.com, Selasa (11/2/2020).

 

Yudo mengungkapkan pengawasan dan operasi di perairan Kepulauan Riau (Kepri) terus dilakukan karena sudah dalam status warning. Apalagi Kepri merupakan Provinsi terluar Indonesia yang menjadi pintu keluar masuk negara Singapura dan Malaysia.

 

Seperti di daerah Batam, penduduk yang akan keluar dan masuk Indonesia banyak menggunakan transportasi laut baik kapal kecil maupun kapal besar. Langkah Pemerintah memperketat penjagaan perbatasan laut Indonesia di perairan Kepri juga karena adanya banyak pelabuhan-pelabuhan tikus, hal ini yang dikhawatirkan akan menjadi sumber masuknya virus corona tersebut.

 

"Setidaknya dengan disiagakannya 5 KRI di perairan perbatasan antara Indoneaia dengan Singapura dan Indoneaia dengan Malaysia, kami berusaha upaya pencegahan masuknya virus ini dari negara luar yang sudah terjangkit bisa diminimalisir," tandasnya.

 

 

(Humas BNPP dan Sumber Lain)
</description>
					                </item><item>
						                <title>Presiden Ingin Kementerian/Lembaga Segera Realisasikan Anggaran Belanja</title>
						                <link>http://localhost/bnppfx/berita/detail/presiden-ingin-kementerianlembaga-segera-realisasikan-anggaran-belanja</link>
						                <description> 

BOGOR- Presiden Joko Widodo kembali mengingatkan seluruh kementerian/lembaga terkait dengan realisasi anggaran belanja tahun 2020. Hal tersebut disampaikan oleh Kepala Negara saat memimpin sidang kabinet paripurna yang dihadiri jajarannya di Istana Kepresidenan Bogor, Jawa Barat, Selasa (11/2/2020). 

 

"Sidang kabinet paripurna siang hari ini yang pertama saya ingin mengingatkan sekali lagi mengenai masalah belanja kementerian dan lembaga," kata Presiden.

 

Dalam situasi seperti yang dialami sekarang ini, kata Presiden, kecepatan dalam membelanjakan anggaran-anggaran yang ada di setiap kementerian seawal mungkin akan menjadi sebuah pengungkit bagi meredupnya perekonomian. Selain karena ekonomi global yang tidak bersahabat, redupnya ekonomi juga dipengaruhi oleh wabah virus korona.

 

"Oleh sebab itu, sekali lagi saya harapkan sebelum Februari ini belanja agar segera direalisasikan secepat-cepatnya di seluruh kementerian dan lembaga," paparnya.

 

Kepala Negara mencontohkan Kementerian Pekerjaan Umum dan Perumahan Rakyat (PUPR) yang telah melakukan belanja yang sangat besar. Ia pun berharap langkah tersebut segera diikuti oleh kementerian/lembaga lain.

 

"Kementerian-kementerian yang lain saya harapkan, terutama yang berkaitan dengan belanja-belanja modal, belanja-belanja langsung," imbuhnya.

 

Selain Kementerian PUPR, menurut Presiden, Kementerian Sosial juga telah membelanjakan anggaran dalam rangka bantuan sosial Program Keluarga Harapan (PKH). 

 

"Saya kira ini juga akan sangat membantu. Saya juga berharap Dana Desa ini juga bisa langsung segera direalisasikan sehingga desa-desa daya beli dan konsumsinya juga akan tidak terganggu," ungkapnya.

 

(Humas BNPP)
</description>
					                </item><item>
						                <title>Kemendagri Siap Lakukan Pembinaan dan Pengawasan dalam Perubahan Penyaluran Dana Desa</title>
						                <link>http://localhost/bnppfx/berita/detail/kemendagri-siap-lakukan-pembinaan-dan-pengawasan-dalam-perubahan-penyaluran-dana-desa</link>
						                <description> 

JAKARTA- Kementerian Dalam Negeri (Kemendagri) siap melakukan Pembinaan dan Pengawasan dalam perubahan penyaluran dana desa. Hal itu dikatakan Menteri Dalam Negeri (Mendagri) yang juga Kepala Badan Nasional Pengelola Perbatasan (BNPP), Tito Karnavian, dalam konferensi pers bersama mengenai kebijakan dana BOS dan Dana Desa untuk Pembangunan SDM di Gedung Kementerian Keuangan, Jakarta Pusat, Senin (10/02/2020).

 

“Kemudian juga kami sangat mendukung juga ide mengenai rencana transfer langsung kepada daerah, kepada desa-desa yang dananya cukup besar. Bapak Presiden sendiri telah memberikan arahan pada ratas (rapat terbatas) yang lalu agar dana ini sesegara mungkin untuk ditansfer ke daerah, dan Kemendagri agar melakukan pembinaan dan pengawasannya bersama-sama dengan Kementerian Desa, Pembangunan Daerah Tertinggal, dan Transmigrasi,” ujarnya.

 

Untuk tahun ini, penyaluran Dana Desa dilakukan dengan mekanisme penyaluran dari Rekening Kas Umum Negara (RKUN) ke Rekening Kas Umum Daerah (RKUD), dan penyaluran dari RKUD ke Rekening Kas Desa (RKD) dilakukan dalam tanggal dan waktu yang sama. Dengan mekanisme tersebut, diharapkan Dana Desa akan lebih cepat diterima oleh desa, pengendapan Dana Desa di RKUD tidak akan terjadi, serta tetap tercatat dalam APBD Kabupaten/Kota.

 

“Ini juga sama manfaatnya akan diperoleh sama seperti (dana) BOS, kepala desa akan mendapatkan otonomi yang lebih besar dari penggunaan anggaran tersebut dan lebih fleksibel, karena satu desa tidak sama kebutuhannya dengan desa lain. Oleh karena itu, dengan pemberian otonomi yang lebih besar kita harapkan mereka akan lebih efektif-efisien menggunakan anggarannya, namun tetap harus dijaga akuntabilitasnya, jangan sampai nanti disalahgunakan,” tegasnya.

 

Atas perubahan skema tersebut, diperlukan adanya sinergi dan koordinasi yang dilakukan antar Kementerian dalam Pelaksanaan Kebijakan serta Monitoring dan Evaluasi. Untuk itu, diperlukan adanya penyiapan regulasi yakni Perubahan Permendagri Nomor 33 Tahun 2019 yang selama ini menjadi pedoman dalam penyusunan APBD, juga adanya monitoring dan evaluasi pelaksanaan kebijakan.

 

“Nah untuk itu, dengan transfer pusat ke daerah ke desa, ini juga akan memerlukaan pembinaan dan pengawasan supaya tetap akuntabel, dalam konteks ini Kemendagri bekerjasama dengan Kementerian Desa, Pembangunan Daerah Tertinggal, dan Transmigrasi yang selama ini ada pembagian tugasnya. Khusus perangkat pemerintah dan perangkat daerahnya itu pembinaan yang dilaksanakan oleh Kemendagri, kemudian programnya ditentukan oleh Kemendes PDTT. Kita akan membuat semacam tim bersama,” jelas Mendagri.

 

Selain bagian dari simplifikasi persyaratan penyaluran dana desa, perubahan skema penyaluran dana desa juga dilakukan agar dana desa lebih cepat diterima, penyaluran dana desa tidak perlu menunggu semua desa siap (memenuhi persyaratan), penyaluran dana desa ke RKD dilakukan setiap minggu, serta Pemda tetap memiliki peran penting dalam verifikasi dokumen penyaluran.

 

“Dana desa ini begitu sudah masuk ke desa kita harapkan bisa membangunkan ketahanan ekonomi desa, di antaranya adalah program-program yang padat karya dan berdampak ke masyarakat. Jangan sampai disimpan atau buat program yang tidak banyak berdampak pada ketahanan desa. Ini merupakan pembinaan. Untuk itulah kami nanti akan membentuk tim gabungan dan mendatangi kepala desa di 34 provinsi untuk menjelaskan langkah-langkah apa yang perlu dikerjakan, program-program apa yang sesuai dengan arahan dari Bapak Presiden, kemudian bagaimana pengawasannya agar jangan sampai salah,” cetusnya.

 

Oleh karena alokasi Transfer ke Daerah dan Dana Desa semakin berbasis kinerja, maka informasi dan data mengenai kinerja akan makin penting. Hal ini juga terkait dengan bagaimana nantinya pemerintah menyusun Dana Insentif Daerah (DID). Untuk Dana Alokasi Umum (DAU), kinerja yang dilihat antara lain laporan belanja pegawai, belanja infrastruktur, serta kinerja layanan pendidikan dana kesehatan sebagai syarat penyaluran. Untuk Dana Alokasi Khusus (DAK) Fisik, selain review Aparat Pengawas Intern Pemerintah (APIP) atas pelaksanaan kegiatan, dilakukan penguatan persyaratan penyaluran foto dengan koordinat (geotagging) dan penyaluran berdasarkan penyelesaian kontrak per jenis bidang atau sub bidang, untuk mendorong percepatan penyelesaian kegiatan dan meningkatkan akuntabilitas.

 

(Humas BNPP)
</description>
					                </item><item>
						                <title>Skema Baru Pencairan Dana BOS dan Dana Desa Bagian Upaya Penyederhanaan Birokrasi</title>
						                <link>http://localhost/bnppfx/berita/detail/skema-baru-pencairan-dana-bos-dan-dana-desa-bagian-upaya-penyederhanaan-birokrasi</link>
						                <description> 

JAKARTA- Menteri Dalam Negeri (Mendagri) yang juga Kepala Badan Nasional Pengelola Perbatasan (BNPP), Tito Karnavian, berupaya melakukan penyederhanaan birokrasi agar dana dari Pemerintah Pusat dapat sampai dan digunakan secara efektif  terhadap pembangunan dan pendidikan desa-desa yang tertinggal.

 

“Hal ini juga mampu mendorong ketahanan Ekonomi dan meningkatkan kesejahteraan masyarakat desa,” ujarnya saat konferensi pers di Gedung Kementerian Keuangan Republik Indonesia, Senin (10/02/2020).

 

Menurutnya, skema baru ini diharapkan dapat memberikan dampak positif, karena dana akan ditransfer secara langsung melalui pengawasan dan pembinaan yang ketat dari Kemendagri, Kemenkeu, Kementerian Pendidikan dan Kebudayaan (Kemendikbud) dan Kementerian Desa, Pembangunan Daerah Tertinggal, dan Transmigrasi (Kemendes PDTT) agar dana tidak disalahgunakan. Anggaran Bantuan Operasional Sekolah (BOS) naik menjadi 54,32 Triliun dan Dana desa 72 Triliun. 

 

"Tentunya pembinaan dan pengawasan ini akan betul-betul disusun secara teknis baik kepala sekolah dan kepala desa dapat memiliki otonomi yang lebih besar dari penggunaan dana tersebut. Karena masing-masing daerah memiliki kebutuhan yang berbeda, tetapi akan dijaga akuntabilitasnya jangan sampai disalahgunakan" tuturnya.

 

Pemerintah pusat khususnya Kemendagri dan Kemendikbud juga telah sepakat untuk menunjukkan kekompakkan dan solidaritas dalam melakukan pembinaan dan pengawasan anggaran pendidikan tersebut. Upaya ini dilakukan untuk mendukung salah satu program Presiden Joko Widodo, yakni penyederhanaan birokrasi melalui reformasi birokrasi dan otomasi dan integrasi sistem layanan.

 

"Kita akan keluarkan semacam Peraturan Bersama Menteri (PBM) sebagai arahan atau petunjuk kepada Pemda lebih khususnya lagi Dinas Pendidikan Provinsi dan Kabupaten/Kota dalam rangka untuk membina dan pengawasan. Dan untuk ke depannya kami sedang berupaya ada sistem digital untuk membantu memonitor agar pengawasan menjadi lebih mudah dan transparan" kata Mendagri.

 

Di sisi lain Mendagri juga mengatakan, Pemerintah Pusat telah menyediakan tim untuk membantu program-program yang bermutu, sehingga penggunaan anggaran dana desa benar-benar berdampak kepada masyarakat.

 

"Kami akan membentuk tim gabungan dengan Kementerian Desa untuk menjelaskan langkah-langkah apa saja yang perlu dilakukan secara langsung kepada kepala-kepala desa. Penjelasan berupa program yang perlu dikerjakan, program yang sesuai dengan arahan Pak Presiden, yang pada intinya adalah padat karya. Guna memperkuat daya tahan ekonomi" pungkasnya.

 

(Humas BNPP)
</description>
					                </item><item>
						                <title>Sekjen Kemendagri: Pancasila Menjadi Perekat Kesatuan Bangsa</title>
						                <link>http://localhost/bnppfx/berita/detail/sekjen-kemendagri-pancasila-menjadi-perekat-kesatuan-bangsa</link>
						                <description> 

JAKARTA- Sekretaris Jenderal (Sekjen) Kementerian Dalam Negeri (Kemendagri), Hadi Prabowo, mengatakan bahwa Pancasila merupakan modal sosial sebagai perekat kesatuan bangsa. Hal itu dikatakannya saat membuka kegiatan Talkshow Nasional Is Me, Kemendagri Goes to Campus di Kampus II Universitas Krida Wacana, Jakarta Barat, Senin (10/02/2020).

 

"Pancasila mempunyai kekuatan integratif sebagai modal sosial, di mana Pancasila ini hendaknya dapat menjadi perekat kesatuan bangsa. Demikian pula keanekaragaman budaya dan suku yang ada adalah rahmat bagi bangsa Indonesia untuk selalu mengedepankan toleransi dalam kehidupan berbangsa dan bernegara," kata Hadi.

 

Selain sebagai dasar negara, Pancasila juga memberikan ruang dan menampung keberagaman pada Bangsa Indonesia yang dipertemukan atas kehendak mewujudkan cita-cita bersama.

 

"Bahwa Pancasila tentunya perlu diimplementasikan dalam kehidupan berbangsa dan bernegara, karena Pancasila sebagai dasar negara dan alat pemersatu dan perjuangan bangsa untuk memerdekakan diri dan memperjuangkan cita-cita bangsa," ujarnya.

 

Pancasila sebagai ideologi bangsa juga dimaknai sebagai kepribadian bangsa yang tercermin dari setiap sila maupun butir-butir yang terkandung di dalamnya.

 

"Sebagai pandangan hidup bangsa, Pancasila adalah kepribadian bangsa Indonesia yang tercermin dari kepribadian, aspek ekonomi maupun watak bangsa. Pancasila juga sebagai sumber dari segala hukum dan sebagai landasan dalam perumusan kebijakan maupun hukum di Indonesia," jelasnya.

 

Di samping itu, dengan adanya upaya untuk membumikan Pancasila dalam Talkshow Nasional Is Me bagi generasi muda, diharapkan anak muda dapat mengimplementasikan nilai-nilai Pancasila dalam kehidupan berbangsa dan bernegara.

 

"Dengan adanya kegiatan yang berupaya membumikan Pancasila ini adalah merupakan potensi bagi bangsa Indonesia karena didasarkan atas semangat generasi muda untuk pemahaman dan juga implementasi terhadap kecintaan pada tanah air, bela negara, dan wawasan kebangsaan," kata Hadi.

 

Hadi juga berharap acara ini dapat memberikan motivasi dan bekal bagi kaum milenial untuk menghadapi era globalisasi dan tantangan global yang semakin dinamis.

 

"Kaum muda adalah pemimpin masa depan dan akan melestarikan keberlangsungan NKRI sehingga mampu menghadapi tantangan globalisasi dan ideologi di luar Pancasila," pungkasnya.

 

Acara Kemendagri Goes To Campus &#39;Nasional Is Me&#39; diawali dengan Talkshow di Kampus UKRIDA. Acara ini akan berlangsung di berbagai kampus di Jabodetabek hingga akhir Tahun 2020 untuk membumikan Pancasila pada kaum milenial. Tak hanya itu, acara live Talkshow juga disiarkan secara serentak di 19 stasiun radio di Indonesia.

 

(Humas BNPP)
</description>
					                </item></channel>
  	</rss>